_3\. 斯蒂芬二世 教皇 埃斯托夫于751年征服了拉文纳，斯蒂芬先后向皇帝和皮平寻求帮助。他前往弗兰科尼亚。754 年任命皮平父子为国王。 在奎尔齐与皮平签订宗主条约。他被提升为罗马人的 Patricius _。

长老司提反被选为撒迦利亚的继任者，但他在当选三天后就去世了。罗马人司提反二世于 752 年 3 月 25 日登上罗马教廷。

在这位重要人物担任教皇期间，罗马开启了一个新时代。国王阿伊斯托夫（Aistulf）最近取得了他的前任们徒劳无功的成就。拜占庭在意大利的政府所在地落入了他的控制之下；751 年 7 月 4 日，他在被征服的拉文纳宫殿里颁布了一项敕令。费拉拉和伦巴第人统治下的其他领土解救了最后一任总主教尤蒂奇乌斯，因此在两个世纪后，希腊总督团永远不复存在了。这带来了重要的后果，因为现在必须决定伦巴第国王是否应该成为意大利的主人。在征服了拉文纳之后，阿伊斯托夫立即南下征服罗马、杜卡特和所有剩余的拜占庭行省，他现在声称自己是这些行省的行政长官或皇帝的继承人。然而，斯蒂芬率领使团阻止了他的行军（752 年 6 月）。国王屈服了，甚至与罗马杜卡特签订了为期二十年的和平协议。然而，仅仅四个月后，他就对自己的软弱感到后悔：他要求每个罗马人每年进贡一个金盾，并最终宣布要将这座城市并入他的帝国。

为了应对这一威胁，斯蒂芬派当时意大利最著名的本笃会修道院--卡西诺山修道院（Monte Cassino）和S. 他们没有获准露面，而是被送回了家，并被禁止与教皇会面。与此同时，希腊皇帝收回了从他的领土上夺走的主教辖区，但不是用武器，而是通过他的权力使者向教皇和伦巴第国王递交信件的方式。斯蒂芬派自己的弟弟保罗陪同这位使者前往艾斯多夫，不出所料，他们的任务没有成功。危险变得更加紧迫；教皇呼吁他的霸主、无能为力的皇帝拯救罗马，用武力从敌人手中夺回意大利。因为阿伊斯托夫要求无条件臣服；他威胁说，一旦他攻下罗马城，就会斩杀所有罗马人。

在危难中，司提反向人民布道，就像格里高利大帝曾经在类似的情况下所做的那样。他激起了罗马人的宗教和爱国热情；游行队伍向圣玛丽亚-马焦雷进发；教皇亲自带领队伍，肩上扛着 "非人手所造 "的救世主像。阿伊斯托夫的和平契约被钉在了所抬的十字架上，以此向上帝和人民证明国王的伪证。但司提反并不满足于游行；在君士坦丁向他的使者发出消息之前，他就意识到希腊皇帝无法用武力重新征服查士丁尼。欧洲的历史不可阻挡地向西迈进，走向了生机勃勃的日耳曼民族；拜占庭人只能继续他们的教条主义思考以及与斯拉夫人和穆罕默德人的长期斗争，而罗马则从希腊人的怀抱中投入了弗兰肯人的怀抱。

斯蒂芬想起了他的前任们与法兰克王国的关系，皮平刚刚在教皇的批准下夺取了法兰克王国的王冠。迫于无奈，他不得不采取了一个他当时并未意识到其世界历史后果的步骤。他通过一位朝圣者秘密致信皮平，向他寻求帮助，并请求与他本人会面；遗憾的是，这些 753 年的第一封信没有保存下来。法兰克人的新国王急切地接受了这一请求，这将使他与罗马建立密切联系，对其帝国的发展具有不可估量的重要意义。他派戈里齐亚的修道士德罗克特刚与教皇谈判，不久又派奥特查尔公爵和梅斯的主教克罗德刚陪同他前往法兰克人的土地。篡夺希尔德里克王位的人认为有必要用教皇亲手庄严的膏药来平息人民的怨言。一些人、成为合法皇帝叛逆者的教皇和从国王手中窃取王冠的皮平的相互需要和感激，重塑了各民族的历史。在需要保护的罗马和年轻的卡洛林王朝之间关系的背景下，很快出现了日耳曼-罗马帝国。这个教会-政治体系从如此微小的起点和一时的需要逐步发展起来，构成了世界历史实践中最具启发性的篇章之一。

罗马当时正处于极度兴奋之中。当时，罗马正处于极度兴奋的状态，因为有一项计划要正式授予法兰克国王帕特里西乌斯（Patricius）该城的庇护权，从而使这位外国君主在该城拥有永久的权力地位。这个计划非常重要，教皇无法独自完成。毫无疑问，他在议会中向罗马人民提出了这一计划，并在罗马人选举皮平为宗主国之后，由罗马人民授权他与皮平缔结条约。教皇的弗兰科尼亚之行是史无前例的，因为在此之前，罗马主教从未越过阿尔卑斯山拜访过西方的日耳曼人。753 年秋天，当司提反正在为这次旅行做准备时，君士坦丁堡的默罕默德-约翰（John the Silentiary）带着他的使者来到了这里；他给教皇带来的不是武器，而是帝国的命令，要求教皇亲自前往爱斯多夫（Aistulf）的宫廷，劝说他归还总主教职位。可以推测，斯蒂芬将他与皮平的谈判告知了希腊使者，而皮平的使者将陪同他前往后者。他带着他们、帝国大臣、几位教会要人和罗马民兵的最佳人选先行前往艾斯多夫，并于 753 年 10 月 14 日携带伦巴第国王的护照离开罗马。他的前任前往柳特普朗时，曾委托帝国副主教管理该城的军团，但司提反却把 "主的子民都交给了救世主和使徒之子彼得"。毫无疑问，他把属灵事务交给了一位助理司祭，而由罗马人已经选出的权威人士--副主教或执政官--管理世俗事务。

在斯蒂芬到达帕维亚之前，他穿过占领杜卡特的伦巴第军队中间，国王给他下了一道命令，让他不敢对他说一个关于归还主教辖区和王国其他城市的字眼，而教皇则向他保证，试图恐吓他是没有结果的。阿伊斯托夫还拒绝让他前往法兰克人的土地，而皮平的使节坚持批准了他的请求。他预见到了这次旅行的后果，但碍于强大的国王而无法阻止。斯蒂芬于 753 年 11 月 15 日离开帕维亚，随行的有主教和红衣主教，无疑还有罗马政要、贵族代表和民众。他很快就到达了阿尔卑斯山山口；在圣毛里求斯修道院，他本打算在那里与皮平会面，但只有皮平的信使、圣德尼修道院院长福拉德和罗塔德公爵来迎接他，他们邀请他继续前往弗朗西亚，在那里他将在庞蒂翁城堡（Pons Hugonis_）见到国王。他在那里受到了王室的隆重接待（754 年 1 月 6 日）。皮平看到教皇后立刻下马，向他跪拜，然后骑着马在教皇身边走了一段距离。在庞蒂翁，后者也在这位强大的守护者面前跪下：他跪求他为圣彼得和罗马共和国的事业提供保护，皮平答应了他。不久之后，斯蒂芬被带到巴黎，住进了圣狄奥尼修斯修道院。教皇宝典》中第一次提到了这座城市的名字，我们略过一千多年的时间，就能发现斯蒂芬的旅程所产生的晚期影响：教皇庇护七世正在前往篡位者拿破仑那里，而促使他进行这次旅行的几乎也是同样的目的。

754 年 7 月 28 日，在圣狄俄尼教堂，斯蒂芬为皮平、他的妻子贝尔特拉达以及他的儿子查理和查理举行了祝膏仪式，他还命令法兰克人，在受到流放威胁的情况下，永远不要从现在被教会宣布为合法的卡洛林王朝以外的任何一个王朝中选择国王。

皮平的感激之情溢于言表。因为教皇要求的奖赏已经在庞蒂翁或奎尔齐（卡里西阿库斯）确定下来了。斯蒂芬的来信表明，皮平曾秘密向他许诺，不仅要把他从伦巴第人手中解救出来，还要在法兰克国王获得伦巴第人从罗马教会攫取的财产和意大利的某些土地后，立即让罗马教会拥有这些财产和土地。这些领土就是埃克萨特和潘塔波利斯，它们理应属于皇帝，由阿伊斯托夫占有；后来将它们交给教皇，使这一点成为不争的事实。皮平在 754 年做出的承诺是罗马主教建立世俗统治的基础。这些承诺不太可能涉及其他领土；事实上，我们不知道造成 "罗马问题 "的条约的起因。后来有人将卡洛林王朝及其继承者虚构的捐赠与皮平的条约相调和，声称当时国王与教皇之间就意大利的正式分割达成了协议，这种观点缺乏任何正当理由，既不符合法律概念，也不符合当时世界的实际情况。

皮平与罗马教会及其首领建立了法律关系。他发誓为自己和子孙后代保卫罗马教会并为其提供土地，而教皇则保证永远不会放弃新王朝。就这样，一个相互保护和防御的联盟缔结了。尽管如此，皇权原则上仍然得到承认，但司提反任命法兰克国王为教会及其世俗财产的保卫者。他大胆地篡夺了皇帝的权利，授予他和他的儿子们帕特里西乌斯（Patricius）的头衔，而这一头衔之前是由大主教拥有的。但是，任命皮平为帕特里西乌斯，乃至 "罗马人"，很难说是教皇的单方面行为，而一定是罗马人民决定的结果。斯蒂芬将这一决定带到了法国，随行的还有罗马大人物，而皮平毫不犹豫地接受了帕特里西乌斯的任命。就这样，罗马人和教皇不仅让他在总体上负责保护拜占庭行省（迄今为止这些行省一直由总主教管理），而且还宣布他为罗马城及其杜卡特的守护神。从那时起，这个头衔就具有了历史意义。最初，这个头衔并不代表官方权威，只是从君士坦丁开始，它才成为一种终身享有的崇高尊严，也被授予蛮族国王。由于在建立牧首制后，牧首一直享有这一尊荣，因此帕特里修斯的头衔似乎等同于牧首的头衔。在拜占庭的主教头衔失效后，它作为一个古老的、本质上属于罗马的称谓在罗马人的想象中一直存在。在意大利的帝国省督（exarcha et patricius_）以前的两个头衔中，只有后者保留了下来，后来又有一种观点认为，教父也有权监督教皇的选举，就像以前的exarch所做的那样，教父也是一般教会的代言人。

这样，法兰克统治者相对于罗马、杜卡特公国和总主教区的地位就通过一个罗马头衔表达出来了，但令人吃惊的是，在教皇书信中，这个头衔从未与defensor一词联系在一起。教皇们的谨慎只是从神职（其象征是膏药）或与斯蒂芬签订的条约中推断出这一点；他们似乎有意回避父爵，因为他们不想将其视为一种政治权利，而是一种荣誉称号，就像克洛维斯、奥多阿瑟和勃艮第王子西吉斯蒙德曾经获得的这种帝国殊荣一样。皮平本人是否公开使用过这一称号尚不确定；但查理曼大帝在 774 年的文件中称自己为_Patricius Romanorum, Defensor Ecclesiae_，他之所以能这样做，是因为贵族的这一含义早已确立。后来的形式明确表达了这两个词之间的联系。同样的情况也出现在十世纪下半叶的文献 "罗马黄金城的 Graphia "中，其中也描述了罗马的衰败。其中还包含了叙任权的仪式。当他被任命时，他首先亲吻皇帝的脚、膝盖和嘴，然后亲吻所有罗马人，他们都说："欢迎！" 皇帝说："由我们来管理上帝赋予我们的职位似乎过于沉重。因此，我们让你成为我们的助手，并授予你这一荣誉，以便你能为上帝的教会和穷人主持公道，然后你将向最高法官对此做出解释"。然后，他给他披上斗篷，把戒指戴在他的右手食指上，并亲手交给他一张纸稿，上面写着："做一个仁慈公正的帕特里修斯"。然后，他在他头上戴上一个金箍，把他打发走了。人们一定不会相信皮平是在这样的公式下被披上了贵族的外衣；但教皇斯蒂芬的心中也有同样的教会助手的概念，而他本人则力图避免与弗兰肯的贵族联系在一起，避免在罗马直接行使由族长们行使的权力。然而，皮平能否满足于一个昂贵的头衔，而不要求获得他在拜占庭时期所拥有的权力呢？这包括以皇帝和帝国的名义在主教辖区和罗马的管辖权，同时还包括对教皇选举的确认。皮平被承认篡夺了梅洛温家族的王位，这当然是对他承诺为教皇的利益在意大利发动战争的高额回报。他获得了荣誉和义务，但这些荣誉和义务很快就变成了真正的权利，法兰克王公的贵族权从武装拥护者变成了最高司法权。教皇不愿授予他们这种权力。
